\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Mein Gef"angnis\linebreak} 
\index[in]{Mein Gefängnis}
\index[in]{Auf dem Meere}

\begin{tabbing} 
\=Auf dem Meere tanzt die Welle n\=ach der Freiheit Windmusik.\kill
\>\bf e\>\bf D\\
Auf dem Meere tanzt die Welle nach der Freiheit Windmusik.\\

R\=aum zum Tanz hat meine Zelle s\=iebzehn Meter im Kub\=ik.\kill
\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
Raum zum Tanz hat meine Zelle siebzehn Meter im Kubik.\\

Aus dem blauen Himmel zittert S\=ehnsucht, die die Herzen stillt.\kill
\>\bf D\\
Aus dem blauen Himmel zittert Sehnsucht, die die Herzen stillt.\\

M\=eine Luke ist vergittert \=und ihr dickes Glas ger\=illt.\kill
\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
Meine Luke ist vergittert und ihr dickes Glas gerillt.\\

L\=iebe tupft mit bleichen leisen F\=ingern an ein Bett ihr Mal.\kill
\>\bf G\>\bf D\\
Liebe tupft mit bleichen leisen Fingern an ein Bett ihr Mal.\\

M\=eine Pforte ist aus Eisen, m\=eine Pritsche hart und schm\=al.\kill
\>\bf C\>\bf D\>\bf e D C D e\\
Meine Pforte ist aus Eisen, meine Pritsche hart und schmal.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
T\=ausend R"atsel, tausend Fragen, m\=achen manchen Menschen dumm.\kill
\>\bf e\>\bf D\\
Tausend R"atsel, tausend Fragen, machen manchen Menschen dumm.\\

\=Ich hab eine nur zu tragen: W\=arum sitz ich hier? War\=um?\kill
\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
Ich hab eine nur zu tragen: Warum sitz ich hier? Warum?\\

Hinterm Auge wohnt die Tr"ane, \=und sie weint zu ihrer Zeit.\kill
\>\bf D\\
Hinterm Auge wohnt die Tr"ane, und sie weint zu ihrer Zeit.\\

E\=ingesperrt sind meine Pl"ane n\=amens der Gerechtigk\=eit.\kill
\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
Eingesperrt sind meine Pl"ane namens der Gerechtigkeit.\\

W\=ie ein Flagstock sind Entw"urfe, d\=en ein Wind vom Dache warf.\kill
\>\bf G\>\bf D\\
Wie ein Flagstock sind Entw"urfe, den ein Wind vom Dache warf.\\

D\=enn man meint oft, dass man d"urfte, w\=as man schlie"slich gar nicht d\=arf.\kill
\>\bf C\>\bf D\>\bf e DCDe\\
Denn man meint oft, dass man d"urfte, was man schlie"slich gar nicht darf.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
\=Auf dem Meere tanzt die Welle, n\=ach der Freiheit Windmusik.\kill
\>\bf G\>\bf D\\
Auf dem Meere tanzt die Welle, nach der Freiheit Windmusik.\\

R\=aum zum Tanz hat meine Zelle s\=iebzehn Meter im Kub\=ik.\kill
\>\bf C\>\bf D\>\bf e D C D e\\
Raum zum Tanz hat meine Zelle siebzehn Meter im Kubik.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: Erich M"uhsam - Weise: Michael Steiner (Dreyheit)\\
FA: 21 GB: 24
\end{angaben}
